響應習「七不講」 學生告密令教授撤職 文革「重臨」 校園爆舉報潮

響應習「七不講」 學生告密令教授撤職
文革「重臨」 校園爆舉報潮

重慶師範大學教授唐雲

【以言入罪】

中共總書記習近平上台後下令全國高校「七不講」，禁教職員在課堂討論普世價值和新聞自由，內地接連有教授因言論惹禍。繼清華大學教授許章潤因發表批習言論遭撤職後，重慶師範大學教授唐雲也因在課堂講授現代作家魯迅時，發表「損害國家聲譽」的言論，被校方解職並降級處分。最可憎的是，唐雲是被堂上學生「舉報」惹禍的；過去幾年學生「舉報」已累多位大學教授丟飯碗，大有「文革」回潮之勢。

相關新聞：文革鼓吹「窩裏鬥」摧毀良知

內地微博昨盛傳重慶師大一份文件，指該校文學院副教授唐雲在本年2月25日「魯迅研究」課程教學中，「發表損害國家聲譽」的言論，「違反政治紀律及教師職業道德，在師生中造成不良影響」，3月20日被校方撤銷其教師資格並降級處理，由專業技術五級降至七級。當事人30天內可就處分決定向校方申請覆核。

重慶教授疑堂上反體制

唐雲昨接受《蘋果》查詢時說：「現在我這個事情還在申訴過程中，不便接受採訪，也不便說甚麼。」網傳唐在社交媒體留言向學生告別，並上載大學演講廳照片：「這是我的講台，三十三年後我第一次離開，這是我的學生，他們並不都是猶大。」暗示有學生充當「猶大」向校方「檢舉」他之意。唐又道：「今天帶着恥辱離去，明天，我定會戴着桂冠而來。」

本報多番努力欲查找唐雲在課堂上到底講了甚麼，令他失去教職，但始終不果。但唐的微博以往留言顯示，唐過往言論不少是反體制的，被網民指「辱毛、反馬列、反對黨對軍隊領導、反社會主義、是十足的公知派」。但可怕的不是這些，而是唐是因課堂上學生的「舉報」，令他成為校方針對的目標。「學生舉報老師」是文革中最臭名昭著的舉動，習近平時代竟大回潮，已令不少大學教職員中招落馬。歷史學家章立凡指，在大學校園鼓勵「告密」是中共最醜陋的制度之一，除管控自由思想和言論外，還將造成一代年輕人道德、倫理的缺失及文化斷層。

「用文字聲討大學教育」

56歲的唐雲是重慶南川人，四川師範大學本科畢業，上海復旦大學文學碩士。一直在重慶師大任教至今，任職副教授已22年。有網民披露，以「歌樂山連縉雲峰，嘉陵江匯長江浪」開首的重慶師大校歌，歌詞即出自唐的手筆。內地作家郭大章曾是唐雲的學生，他昨撰文憶述，唐曾在一次講課時「講到過去一些歷史，在講台上忍不住哭泣」；他指唐「用文字聲討和反思今天中國的大學教育」，是「真正的知識分子」，堅持用良知去做力所能及的事。

另外，日前因發表批習言論遭撤銷職務的許章潤，近日獲多位學者同仁聲援，要求清華校方收回錯誤決定。發聲者包括清華大學社會學教授郭于華、法學教授高鴻鈞、張千帆；清華大學公共管理學院教授楚樹龍等。郭于華對BBC中文網表示，她已約見清華黨委書記及其他領導，詢問對許的處理原因及法律依據。

《蘋果》記者/微信

下一則
下一則
文革鼓吹「窩裏鬥」摧毀良知

文化大革命2

正呀屌你 有埋引渡法香港會死幾多人呢

有良知嘅下場，講多兩句都畀人炒

支持黨中央施政

咁大灣區點算啊

呢鋪我支持習帝
中国人應該要享受文革

支持習帝來多次文革2.0

期待文革二

文革就係清洗d有良知有文化嘅人，如果發生係香港就係批鬥d肯上街肯出聲維護本土文化嘅人，拉低d有良知嘅人落馬，清洗本地文化，最後d依附權勢嘅小人會上曬位。發生係大陸個情況都會係咁，你地最憎個班仆街會全部留低曬得益，有良知有文化個d小數會俾人批死。你講野有冇用過腦?

你而家咪見到文革2.0update個效果囉

文革1.0玩死個寫國歌嘅
文革2.0就搞鳩寫校歌嘅

我唔驚佢文革 我驚佢完全沒反對聲音 自己做錯左都沒人提聲 到時陷國產 然後走向滅國 到時大家都仆街

50幾年前果次都未滅蟈
今次會

人類總是...

證明魯訊講得無錯

連登仔邊有能力引發or阻止文革呀
只係睇人仆街最開心心態者。。

再清多一次 大陸就無本錢可言 無左呢班比人洗過下腦既人再生多一批人都唔會support到個society

不認同
大饑荒大躍進上山下鄉三反五反文革都過到
人口仲多過之前

你就明白中国人生存，適應同繁殖能力幾咁強

後生都咁撚垃圾